---
id: Referents
title: Tutoriels pour le référent établissement
tags:
  - Référent
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';
import CarteFrance from './Referents/Carte_France.mdx';
import ODEconnect from './Referents/Tutoriel_referent-Connecteur_Elea_Lilie.md';
import ODEimport from './Referents/Tutoriel_referent-Elea_ENTlycee.md';
import SKOLENGOconnect from './Referents/Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent95.md';
import SKOLENGOimport from './Referents/Tutoriel_referent-Elea_ENT95.md';
import LACLASSEconnect from './Referents/Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent95.md';
import LACLASSEimport from './Referents/Tutoriel_referent-Elea_ENT95.md';
import OZEconnect from './Referents/OZE_connecteur.md';
import OZEimport from './Referents/OZE_import.md';
import SIECLEimport from './Referents/Tutoriel_referent-Elea_import_SIECLE.md';
import ONDEimport from './Referents/Tutoriel_referent-Elea_import_ONDE.md';

  <CarteFrance components={props.components} />

## Région académique Auvergne-Rhône-Alpes
  <div class="partie">
<Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">

  Ma Classe ENT
  CyberCollèges

  </TabItem>
  <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
    <SKOLENGOconnect components={props.components} />
  </TabItem>
  <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
    <SKOLENGOimport components={props.components} />
  </TabItem>
</Tabs>
</div>
  <div class="partie">
<Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">

  Laclasse.com

  </TabItem>
  <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
    <LACLASSEconnect components={props.components} />
  </TabItem>
  <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
    <LACLASSEimport components={props.components} />
  </TabItem>
</Tabs>
</div>

[Titre](Referents)

## Région académique Bourgogne-Franche-Comté
## Région académique Bretagne
## Région académique Centre-Val de Loire
## Région académique Corse	
## Région académique Grand Est
## Région académique Guadeloupe	
<div class="partie">
   <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     ENT Guadeloupe
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ODEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ODEimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
</div>

## Région académique Guyane	
## Région académique Hauts-de-France
  <div class="partie">
   <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="projets" src={require('./Referents/img/entHDF.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ODEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ODEimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
</div>

## Région académique Île-de-France
  <div class="partie">
   <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="projets" src={require('./Referents/img/idf.png').default} height="100px" /> <img alt="Carte" src={require('./Referents/img/ENT91.png').default} height="100px" /> <img alt="projets" src={require('./Referents/img/ENT77.png').default} height="100px" /> 
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ODEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ODEimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
</div>
  <div class="partie">
  <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
      <img alt="projets" src={require('./Referents/img/ENT78-92.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <OZEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <OZEimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
  </div>
  <div class="partie">
   <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="projets" src={require('./Referents/img/ENT93.png').default} height="100px" /> <img alt="Carte" src={require('./Referents/img/ENT94.png').default} height="100px" />  <img alt="Carte" src={require('./Referents/img/ENT95.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <SKOLENGOconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <SKOLENGOimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
</div>

## Région académique Martinique	
## Région académique Normandie
## Région académique Nouvelle-Aquitaine
## Région académique Occitanie
## Région académique Pays de la Loire
## Région académique Provence-Alpes-Côte d'Azur
## Région académique La Réunion	
## Région académique Mayotte	

  ## SIÈCLE

  <div class="partie">
  <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
 Établissements sans ENT du second degré
 
  </TabItem>
  <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
    <SIECLEconnect components={props.components} />
  </TabItem>
</Tabs>
</div>

<div class="partie">

  ## ONDE
  <Tabs>
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
 Établissements sans ENT du premier degré
  </TabItem>
  <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
    <ONDEconnect components={props.components} />
  </TabItem>
</Tabs>
</div>